黃文廸將婚宴延後4個月至7月19日

昨為婚嫁大好日，原本訂了18圍酒席的新人黃文廸（後右）及廖皓晴（後左）因應政府推出限聚令，將婚宴席數減了又減，最後仍無法與證婚同日舉行婚宴，延遲4個月才舉行。

2020年3月30日
婚禮限20人 新人「吉場」證婚

【明報專訊】偌大的廳堂，禮台上的佈置寫着「Pinky & Tik」，3月29日，是庚子年結婚吉日。一對新人徐徐步入廳堂，不過，迎面等待着他們的卻是18席空桌，沒有掌聲、沒有歡呼聲。「限聚令」下，婚禮不容多於20人，「原本今日（昨日）舉行證婚連飲宴，如所有都取消，我就覺得這兩年的籌備，什麼都沒有了。」新娘子哭訴，可幸酒樓最終開放場地證婚，在12名親友的見證下，二人笑着踏入人生新階段。

政府日前宣布，因疫情禁止人群聚集，新人黃文廸及廖皓晴最初得悉，婚宴場地須按一般食肆的要求4人一枱，立刻由18圍減至11圍，但其後得知婚禮儀式上只容許不多於20人出席，令二人大失預算︰「一場婚禮怎止20人？律師、攝影師、雙方父母已經8人，兄弟姊妹再多幾個也不行。我們沒有想過會這樣，真的好大打擊。」新娘廖皓晴說。

新郎黃文廸表示，他們兩年前開始籌備婚禮，所有儀式跟足傳統習俗，「擇吉日、擇吉時都有做，如果連證婚都舉行不了，怕不吉利」。最後，二人與酒樓商量好，只在場地如期舉行證婚，而婚宴則延後4個月至7月19日，「我們都明白疫情嚴重，有限制不緊要，但可否早一日宣布，整場婚禮變得混亂，我們很無奈」。

業界：上半年婚禮全改期
部分無限期延遲
負責是次婚禮統籌的Jessica認為，因應疫情發展，一直與新人跟進，惟政府宣布政策含糊不清，「為何政府不將重要的事一次過說清楚？不然就一刀切禁止晚市，新人就不用惶恐，只能選擇改期」。她又說，她手上於上半年舉行的婚禮已全部改期，部分更無限期延遲。

政府因應疫情禁止人群聚集，婚禮只容20人出席。昨日一場證婚儀式上，一對新人、新人父母、協助婚禮的8名兄弟姊妹、3名攝影師、1名律師、1名婚禮統籌，共19人，剛好合符規限。不過因在場有記者，一度多於20人。

4個月乜事都可以發生

真係嗰個黃文迪？

文廸就是垃圾

你估四個月後就搞得掂？你睇下一月到四月，似到頂喇咩？

昨日一場證婚儀式上，一對新人、新人父母、協助婚禮的8名兄弟姊妹、3名攝影師、1名律師、1名婚禮統籌，共19人，剛好合符規限。不過因在場有記者，一度多於20人。

又好似係一條搵食橋
結婚公司搵一班人去做嘢，搞到多過20人，叫主辦單位俾錢走，又賺一筆

我以為係射盲印尼女記者嗰隻仆街...

唔係呀Dick

望下新娘個樣, 又真係幾擔心既

開始日日都有還押幾個月手足上庭

婚宴急換4人枱 11圍變30圍
2020/3/29

新郎：賓客放下「人情」不用餐
尖沙嘴The ONE煌苑昨晚場地換走以往「一圍12人」的大枱，改為4人一枱，原本擺約11圍酒席，變成放了約30張4人枱，枱與枱之間相距更超過政府規定的1.5米。新郎說昨晨與煌府商討對策，原本租了半個場「擺酒」，獲煌府安排可用全個場，以換成4人枱及符合枱距要求，而很多賓客放下「人情」就離開，沒留下用餐。

點解咁多人揀the one 擺酒既

香港有幾多個黃文迪

the one有個空中花園威下丫嘛
酒店太貴擺唔起, 又想要市區搵啲呃得下人係呢啲架喇

其實擺d平少少既酒店例如旺角帝京定係呢d好睇d

叫黃文迪嘅都無得好人

黃文廸 乜水, 係咪阿蟹以前個老公........